\section*{Программа конференции}

\vfill

\begin{center}
  \Large 

  {\bf 23 апреля} --- начало работы конференции 

  \bigskip

  {\bf 23 апреля, в 13.00 }

  (ул. Орджоникидзе, д.~3,  зал 1)

\medskip

  \textbf{Пленарный доклад} профессора Мартикайнена О. 

  \emph{(Research Institute of the Finnish Economy, Финляндия)}

  на тему \emph{<<Service Proсess Engineering: why it is so
    problematic and how it can be improved>>}


  \bigskip
  
  {\bf 23--25 апреля} --- секционные заседания\\
  ул. Орджоникидзе, д. 3, зал 1 (7 этаж);  \\
  ауд. 110, 114, 125 (2 этаж)
  
  \bigskip
  
  {\bf 25 апреля} --- окончание работы конференции
  
  \bigskip

\end{center}

\vfill

\clearpage

\section*{Секции}

\subsection*{«Теория телетрафика и ее применения»}

\begin{center}
  \underline{\textbf{23 апреля (вторник), в 13.00-14.30, зал 1}}
\end{center}

  \medskip

  \textbf{Пленарный доклад} профессора Мартикайнена О. (Research
  Institute of the Finnish Economy, Финляндия) на тему \emph{<<Service
    Proсess Engineering: why it is so problematic and how it can be
    improved>>}

  \medskip


\begin{center}
\underline{\textbf{23 апреля (вторник), 14.30--19.00,
    зал 1. Перерыв 16.00-16.15}}. %Перерывы: 14.30--15.00 и 16.30--16.45.  % \\
% \underline{\textbf{Подведение итогов: 17.55-18.00}}
\end{center}

\medskip

\textbf{Сопредседатели:}  
\begin{itemize}
\item[] д.т.н., проф. \textit{Г.П. Башарин } (РУДН) 
\item[] к.т.н., проф. \textit{А.П. Пшеничников} (МТУСИ)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{И.А. Гудкова}, к.ф.-м.н. (РУДН)

\medskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Башарин Г. П., Русина Н. В.} ON-OFF модель функционирования сетевых устройств
в пассивной оптической сети
\item \emph{Башарин Г. П., Русина Н. В.} Модель передачи восходящего
  потока трафика в пассивной оптической сети
\item \emph{Башарин Г. П., Шибаева Е. С.} Модель коммутатора в OBS
  сети с волоконно\-/оптическими линиями задержки и маршрутизацией с
  отклонением
\item \emph{Бородакий В. Ю., Гудкова И. А., Маркова Е. В.} Построение
  модели адаптивного управления доступом к радиоресурсам сети LTE с
  трафиком мультивещания
\item \emph{Гайдамака Ю. В., Штатнов С. В.} Анализ вероятностей
  блокировок в кластере CDMA сети с учетом межсотовой интерференции
\item \emph{Гребешков А. Ю.} Метод управления очередью заявок на обслуживание в сети следующего поколения
\item \emph{Гудкова И. А., Смекалова В. А.} К анализу вероятности
  блокировки в модели доступа к распределенной облачной инфраструктуре
\item \emph{Кутбитдинов С. Ш., Лохмотко В. В.} Анализ влияния
  самоподобного трафика на ресурсные характеристики клиент\-/серверной
  системы с перерывами
\item \emph{Матвейчук И. В.} Анализ модели облачного ЦОД с динамическим масштабированием
ресурсов по числу пользователей
\item \emph{Моисеева Е. А.} Моделирование телекоммуникационных процессов методами RQ\-/систем
\item \emph{Моисеева С. П., Панкратова Е. В.} Исследование
  вероятностных характеристик математической модели обслуживания
  разнотипных заявок телекоммуникационного потока
\item \emph{Мокров Е. В.} Модель системы облачных вычислений с брокером услуг в виде системы
массового обслуживания с несколькими очередями и с групповым поступлением заявок
\item \emph{Наумов В. А., Мартикайнен О.} Операционный анализ сетей массового обслуживания
с гибкими приборами
\item \emph{Острикова Д. Ю., Сопин Э. С.} Применение СМО с групповым обслуживанием для
мониторинга наличия пользователей услуг мультивещания в сети LTE
\item \emph{Самуйлов А. К.} Анализ стратегий заполнения буфера
  оборудования пользователей P2P сети с учетом задержек передачи
  данных
\item \emph{Таланова М. О.} Построение модели механизма просеивания
  нагрузки с двумя порогами для управления перегрузками в сети
  прокси-серверов
\item \emph{Цитович И. И., Титов И. Н.} Исследование корреляционных
  зависимостей потоков запросов пользователей и потоков данных,
  генерируемых мультимедийным ресурсом
\end{enumerate}

%\clearpage

\subsection*{«Сети связи следующего поколения: 
управление, качество,  архитектура»}

\begin{center}
  \underline{\textbf{23 апреля (вторник), 14.30--19.00, ауд. 110.
      Перерыв 16.00-16.15}}
\end{center}

\medskip

\textbf{Сопредседатели:}  
\begin{itemize}
\item[] д.т.н., проф. \textit{В.М. Вишневский} (НФП «Информационные и
  сетевые технологии»)
\item[] д.т.н., проф. \textit{К.Е. Самуйлов},
%\item[]
 к.ф.-м.н., доцент \textit{Ю.В. Гайдамака}  (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \emph{Таланова М.\,О.} (РУДН)

\medskip

\begin{enumerate}
\item \emph{Абаев П. О., Ивашиненко Е. А., Салтымакова К. Э.}
  Построение моделей функционирования сервера присутствия с
  последовательной и параллельной схемой отправки сообщений
\item \emph{Анищенко А. А.} Вычисление маршрутов между вершинами
  неориентированного дерева
\item \emph{Антонова В. М., Маликов А. Ю.} Адаптивный алгоритм
  управления равномерностью загрузки фрагмента сети LTE
\item \emph{Богомолова Н. Е., Панфилова М. С.} Исследование передачи
  данных в гетерогенных мобильных сетях
\item \emph{Болотова Г. О.} Математическая модель SIP-сервера с
  применением шлюзовой дисциплины обслуживания
\item \emph{Бородакий В. Ю., Самуйлов К. Е., Бутурлин~И.~А.} О
  некоторых задачах управления радиоресурсами в сетях LTE-advanced с
  учетом M2M трафика
\item \emph{Велиева Т. Р.} Средства имитационного моделирования протокола Bit\-Torrent
\item \emph{Вихрова О. Г.} Математическая модель SIP-сервера с исчерпывающей
  дисциплиной обслуживания
\item \emph{Вишневский В. М., Козырев Д. В., Рыков В. В.} О
  нестационарных характеристиках надежности телекоммуникационных
  систем связи гибридной структуры
\item \emph{Вишневский В. М., Ларионов А. А., Семенова О. В., Вишнеков
    А. В.} Математические методы исследования нового класса
  автоматизированных систем безопасности на автодорогах с
  использованием RFID-технологий и высокоскоростной беспроводной связи
\item \emph{Деарт В. Ю., Масленников А. Г.} Жидкостная модель
  управления очередью маршрутизатора с нечеткой логикой
\item \emph{Демидова А.\,В.} Построение стохастической модели bittorrent-подобного протокола
\item \emph{Зарипова Э. Р.} Об одной задаче порогового управления перегрузками в SIP-серверах
\item \emph{Змеев Д.\,О., Назаров А.\,А.} Ограничение нагрузки в телекоммуникационных сетях
\item \emph{Милованова Т. А., Мейханаджян Л. А.} Численный анализ
  системы с инверсионным вероятностным порядком обслуживания и его
  приложения к анализу порогового управления нагрузкой SIP-сервера
\item \emph{Немер С.} Задача оптимального распределения нагрузки при
  маршрутизации в сетях MPLS
\item \emph{Ромашкова О. Н., Маликова О. Н.} Имитационное моделирование делового процесса
подключения абонента регионального центра связи
\item \emph{Хачко А. В.} Анализ вероятностных характеристик модели
  SIP-сервера с гистерезисным управлением и пульсирующим трафиком
 \end{enumerate}

%\clearpage



\clearpage
\subsection*{«Прикладные информационные системы и технологии»}

\begin{center}
\underline{\textbf{24 апреля (среда), 14.30--17.55, ауд. 110. Перерыв:
    16.15--16.35.}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Председатель:}  
\begin{itemize}
\item[] к.ф.-м.н., проф. \textit{И.Л. Толмачев} (РУДН) 
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{И.В. Соченков} (РУДН)

\bigskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Абрамов Д. В.} Разработка системы обнаружения плагиата
\item \emph{Александрова Л. В., Кузнецов Е. А., Фомин М. Б.} Использование классификационного подхода при описании допустимых сочетаний реквизитов-признаков
\item \emph{Балахонова О. М.} Описание ресурсов в задачах
  автоматизации процессов стратегического менеджмента
\item \emph{Бухнова А. С.} Информационные технологии в сфере туризма
\item \emph{Джура М. Е.} Фрактальное сжатие. PIFS
\item \emph{Иванов Е. С.} Использование кватернионов при описании поворотов в 3D графике
\item \emph{Куренков И. Е.} Пространственный индекс для распределенных сред
\item \emph{Нагапетян В. Э.} Построение скелетов объектов дальностного изображения
\item \emph{Невмержицкий К. А.} Определение подхода к созданию национальной платформы легального контента
\item \emph{Новикова Д. С.} Имитационная модель экономических агентов со стохастическим поведением
\item \emph{Стефанюк В. Л.} Как измеерить функцию принадлежности
\item \emph{Смирнова А. И., Хачумов В. М.} Классификация данных способом минимального расстояния и его усиление в алгоритме Adaboost
\item \emph{Храмоин И. В.} Методы анализа тональности текстов
\item \emph{Шакурова Ю. Р.} Алгоритмы и структуры данных для морфологического машинного
анализа текстов
\item \emph{Яковлев К. С., Храмоин И. В.} Вероятностный декомпозиционный подход к решению
задачи планирования траектории на плоскости
 \end{enumerate}



%------------------------------------------------------------------



\clearpage


% \subsection*{«Классическая механика и управление динамикой»}

% \begin{center}
% \underline{\textbf{25 апреля (среда), ДК-6, 15.30--17.55. Перерыв:
%     16.30--16.50.}}%\\
% %\underline{\textbf{Подведение итогов: 17.55--18.00}}
% \end{center}

% \smallskip

% \textbf{Председатель:}   
% %\begin{itemize}
% %\item[] 
% д.ф.-м.н., проф. \textit{Р.Г. Мухарлямов} (РУДН) 
% %\end{itemize}

% \smallskip

% \textbf{Секретарь:} \textit{О.И. Чекмарева}, РУДН

% %\bigskip


% \begin{enumerate}
% \item \emph{Алексеев Ф. Ф.} Нечеткое моделирование, анализ и синтез
%   гибридных систем управления на основе применения метода функций
%   Ляпунова
% \item \emph{Алексеев Ф. Ф., Алексеев А. Ф., Широков П. С.} Синтез
%   H-infinity нечетких логических регуляторов с приложением к задачам
%   управления вертолетом
% \item \emph{Ананьевский И. М.} Управление многозвенным маятником в
%   окрестности верхнего положения равновесия.
% \item \emph{Бардин Б. С., Савин А. А.} Орбитальная устойчивость
%   плоских маятниковых движений симметричного тяжелого твердого тела
% \item \emph{Будочкина С. А.} Первые интегралы в механике
%   бесконечномерных Bu-потенциальных систем
% \item \emph{Вишенкова Е. А.} Об устойчивости перманентного вращения
%   твердого тела с вибрирующей точкой подвеса вокруг главной оси,
%   содержащей центр масс
% \item \emph{Галимов Н. С., Хакимов Р. Г.} Сюрприз природы
% \item \emph{Горшков Е. А.} Построение уравнений динамики управляемой
%   системы
% \item \emph{Демкин Д. В.} Уравнения движения мобильного робота с
%   колесами типа “omnidirectional” (с учетом проскальзывания колес)
% \item \emph{Елисеев С. Ю.} Нечеткая идентификация параметров системы
%   управления вертолетом
% \item \emph{Жуматов С. С.} Некоторые вспомогательные матрицы в теории
%   устойчивости программного многообразия нелинейных систем
% \item \emph{Илюхин А. А., Попов А. К.} Исследование упругого
%   равновесия растянуто-сжатого естественно-закрученного
%   цилиндрического тела в рамках псевдоконтинуума Коссера
% \item \emph{Киргизбаев Ж. К., Макашева О. М., Мергенбай Л. Х.}
%   Выражение управляющих сил в квазикоординатах.
% \item \emph{Кирсанов М. Н., Леонов П. Г.} Точное решение задачи
%   деформирования пространственной стержневой системы
% \item \emph{Корнеев В. А.} Построение обобщенного решения
%   квазилинейного уравнения первого порядка с разрывным начальным
%   условием
% \item \emph{Макарова А. И.} О портфелях облигаций заданной дюрации
% \item \emph{Маркеев А. П.} Некоторые вопросы о движении твердого тела,
%   несущего материальную точку
% \item \emph{Матухина О. В.} О моделировании кинематики и динамики
%   управляемых систем с программными связями
% \item \emph{Мысик Н. С., Краснова С. А.} Наблюдатель с сигмоидальной
%   коррекцией
% \item \emph{Мухаметзянов И. А.} Безударное приведение состояния
%   механических систем в заданное многообразие за конечный промежуток
%   времени в условиях неопределенности
% \item \emph{Мухаметзянов И. А., Чекмарева О. И.} Управление процессом
%   приведения тела на подвижную платформу без удара при случайных
%   возмущениях.
% \item \emph{Мухарлямов Р. Г.} Моделирование процессов управления
%   системой с программными связями
% \item \emph{Сафонов А. И.} Влияние быстрых вибраций и сил
%   сопротивления на устойчивость двух относительных равновесий твердого
%   тела.
% \item \emph{Тимербаев Р. М., Хакимов Р. Г.} О разрешающих уравнениях
%   теории упругости
% \item \emph{Тлеубергенов М. И., Ибраева Г. Т.} К основной обратной
%   задаче при наличии случайных возмущений с независимыми приращениями
% \item \emph{Требухина А. С.} О самофинансируемых портфелях активов
%   заданного риска
% \item \emph{Холостова О. В.} О движениях гамильтоновой системы при
%   наличии слабого параметрического резонанса и сильных резонансов
%   третьего порядка
% \end{enumerate}


\clearpage


\subsection*{«Математическое моделирование»}

\subsubsection*{«Моделирование динамических систем»}



\medskip

\begin{center}
\underline{\textbf{24 апреля (среда), 15.00--18.00, 
    ауд. 114. %Подведение итогов: 17.55--18.00
}}
\end{center}

%\bigskip
\smallskip

\textbf{Сопредседатели:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{О.В. Дружинина} (ВЦ РАН)   
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Л.А. Севастьянов} (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

%\textbf{Секретарь:} \textit{А.В. Демидова, РУДН}
\textbf{Секретарь:} \textit{А.А. Хохлов}, к.ф.-м.н. (РУДН)
\smallskip


\begin{enumerate}
\item \emph{Шестаков А. А., Дружинина О. В.} Анализ устойчивости по
  Жуковскому нелинейных динамических моделей
\item \emph{Дружинина О. В., Масина О. Н.} Исследование устойчивости
  динамической модели интеллектного управления на основе развития
  второго метода Ляпунова
\item \emph{Масина О. Н., Игонина Е. В.} Сравнение подходов к анализу
  устойчивости перевернутого маятника с помощью линейного регулятора
  и построения модифицированной модели Такаги-Суджено

\item \emph{Петрова С. Н., Пирожок А. А.} Анализ динамической модели
  перевернутого маятника с использованием среды Matlab/Control System
  Toolbox


\item \emph{Голечков Ю. И., Корольков Е. П.} Развитие метода Чаплыгина
  для анализа линейных динамических моделей

\item \emph{Мухаметзянов И. А.} Самонастраиваемое управление процессом
  безударного приведения состояния механических систем в заданное
  многообразие
 
\item \emph{Мухаметзянов И. А., Чекмарева О. И.} Самонастраивамое
  управление процессом безударной стыковки двух подвижных объектов

\item \emph{Широкова О. А.} Метод возмущений в плоских задачах
  фильтрации
\item \emph{Мусаев В. К.} Математическое моделирование системы
  «сооружение - окружающая среда» на ударные, взрывные и сейсмические воздействия
\item \emph{Сущев Т. С., Акатьев С. В., Ситник~С. В., Куранцов~В.~А.,
    Тарасенко~А.~А.} Численное моделирование безопасности сооружений от волновых взрывных воздействий с помощью численного метода Мусаева В.К. в перемещениях
\item \emph{Юзбеков Н. С., Сущев Т. С., Ситник С. В., Тарасенко~А.~А.,
    Зюбина~М.~В.} Математическое моделирование безопасности сооружений при волновых сейсмических воздействиях с помощью численного метода Мусаева В.К. в перемещениях
\end{enumerate}

\clearpage


\subsection*{«Математическое моделирование»}

\subsubsection*{«Математические  модели в экономике»}


\medskip

\begin{center}
\underline{\textbf{24 апреля (среда), 15.00--18.00, 
    ауд. 125. %Подведение итогов: 17.55--18.00
}}
\end{center}

%\bigskip
\smallskip

\textbf{Сопредседатели:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{А.В. Крянев} (МИФИ) 
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Е.Ю. Щетинин} (СТАНКИН)
\end{itemize}

\smallskip

%\textbf{Секретарь:} \textit{А.В. Демидова, РУДН}
%\textbf{Секретарь:} \textit{А.А. Хохлов}, к.ф.-м.н., РУДН
\smallskip

\begin{enumerate}
\item \emph{Крянев А. В., Иванов В. В., Лукин Г. В., Удумян Д. К., Климанов
  С. Г.} Применение алгоритмов выделения трендов для прогнозирования
  хаотических временных процессов
\item \emph{Крянев А. В., Курченков А. Ю., Удумян Д. К.}
  Восстановление распределения энерговыделения в активных зонах
  ВВЭР-440 на основе метрического анализа
\item \emph{Шорохов С. Г., Курочка А. Ю.} О динамическом
  дельта-хеджировании портфеля активов с опционами
\item \emph{Васильев С. А., Крылов С. В.} Анализ динамики сложных
  систем в условиях неопределенности
\item \emph{Долгова Е. А.} Оценка стоимости погодных деривативов
\item \emph{Погосян А. С.} О стратегии управления портфелем акций
  заданного риска со стохастическим ценообразованием
\item \emph{Химий Б. В.} Прогнозирование объемов потребления
  электроэнергии методами наименьших углов и сингулярного разложения
\item \emph{Алешина К. М., Бамбышева Б. С., Беляева Е. В., Исемберегенова~Ф.~С., Коршок Е.~О.} Построение экономико-математической модели  телекоммуникационной компании
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------

\clearpage

\subsection*{«Математическое моделирование»}

\subsubsection*{«Модели математической физики»}

\medskip

\begin{center}
\underline{\textbf{25 апреля (четверг), 15.00--18.00, ауд. 114.}}
\end{center}

\smallskip

%\smallskip

\textbf{Председатель:}  
\begin{itemize}
\item[] д.ф.-м.н., проф. \textit{Л.А. Севастьянов} (РУДН)
\end{itemize}

\smallskip

\textbf{Секретарь:} \textit{А.А. Хохлов}, к.ф.-м.н., РУДН

\medskip

\begin{enumerate}
\item \emph{Амирханов И. В., Пузынин И. В., Пузынина Т. П., Сархадов
    И.} Моделирование тепловых процессов, возникающих в материалах под
  действием заряженных частиц в рамках модели кулоновского взрыва
\item \emph{Амирханов И. В., Пузынин И. В., Пузынина Т. П., Сархадов
    И.} О выборе численной схемы при моделировании тепловых процессов,
  возникающих в материалах под действием тяжелых ионов высоких
  энергий, в рамках модифицированной модели термического пика
\item \emph{Амирханов И. В., Пузынин И. В., Пузынина Т. П., Сархадов
    И.} Численное моделирование термоупругих волн, возникающих в
  материалах под действием импульсных пучков ионов

\item \emph{Амирханов И. В., Пузынин И. В., Пузынина Т. П., Саркар
    Н. Р., Сархадов~И., Тухлиев З. К., Шарипов З. А.} Моделирование
  фазовых переходов в материалах при облучении тяжелыми ионами высоких
  энергий в рамках модели термического пика
\item \emph{Амирханов И. В., Саркар Н. Р., Сархадов~И., Тухлиев З. К.,
    Шарипов З. А.} Исследование решений квазистационарных состояний
  для квазипотенциального уравнения

\item \emph{Дементьева Ю. С.} Задача синтеза волноведущих систем на
  основе фотонных кристаллов
\item \emph{Светкин М. И.} Применение R-функций для моделирования
  конвекции в мантии Земли

\item \emph{Савин А. С., Хохлов А. А., Буканина~В.~И.} Устойчивое решение задач
  моделирования дифракции света на субволновых покрытиях
\item \emph{Шкитин А. В.} Атомарные функции, их свойства и применение
  в задачах аппроксимации на примере задачи аппроксимации диаграммы
  направленности
\item \emph{Шарапова А. А.} Математическое моделирование сферической
  линзы люнеберга из кубиков
\end{enumerate}




% \subsection*{«Математические методы в экономике»}




%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../default"
%%% coding: utf-8-unix
%%% End: